新界區二手樓屢錄破頂成交 荃灣愉景新城錄首宗千萬成交 發展商無懼國安法：政治不影響住屋需求

《國安法》突然襲港，令物業市場隨即增添變數，但二手樓交投氣氛持續回暖，不時出現破頂的私樓成交。其中青衣盈翠半島標準戶，呎價在一週內兩度破頂。分析指政治因素令樓市氣氛短期變得觀望，但基本面未有轉壞，樓市長遠仍審慎偏好。

青衣盈翠半島 呎價一星期兩次破頂
位於青衣機鐵站上蓋的盈翠半島，兩伙標準戶的呎價，在一星期內兩度破頂。中原地產高級分行經理郭家強表示，盈翠半島11座高層E室，實用面積761平方呎，三房加儲物房間隔，望海景，業主開價1,580萬元。 市場放盤約一個月，有區內換樓客鍾情上址景觀，輕微議價下以1,578萬元購入上述單位，平均呎價達20,736元。

該呎價比5月初，同屋苑12座高層的另一個三房海景單位，平均呎價20,232元更高。 資料顯示，5月初成交的盈翠半島12座中高層E室，實用面積777平方呎，屬三房一套連儲物室間隔，同樣享海景，原業主日前以1,700萬元放盤，經議價後以1,572萬元沽出，實用呎價20,232元。 原業主2014年2月以918萬元購入，持貨超過六年，賬面獲利654萬元或71%離場。

荃灣愉景花園錄首宗千萬成交
至於和青衣一海之隔的荃灣區，近期亦不時出現高價成交。 代理消息稱，愉景新城8座頂層連天台特色戶，實用面積659平方呎，三房間隔，日前於港版《國安法》公布後，以1,080萬元易手，實用呎價16,388元，為屋苑今年首宗千萬成交，成交價創屋苑歷史次高。 資料顯示，原業主2014年以666萬元購入，持貨六年，賬面獲利434萬元或65%離場。

鄰近的二線屋苑荃威花園，亦有特色單位成交價突破800萬元。 美聯物業高級分區營業經理鍾家豪表示，荃威花園G座高層連平台戶，實用面積614平方呎，平台面積380平方呎，同區換樓客以827萬元承接，平均呎價13,469元，成交價及呎價同創屋苑歷史新高，比該盤舊紀錄，2018年的680萬元，高出147萬元或22%。

事實上，剛性需求持續強勁下，二手樓造價在疫情下接連出現高價成交，新界區佔多數，中原地產高級分區營業董事伍錦基表示，將軍澳SAVANNAH 5座中層E室一房戶，實用面積365平方呎，3月開價730萬元，日前減至718萬元售出，平均呎價19,671元，創該屋苑一房戶成交價新高。 原業主2016年6月以503萬元一手購入，持貨約四年，賬面賺約215萬元或43%。

同區日出康城2A期領都，5月亦出現今年最貴的成交。伍錦基指，單位為領都5座中高層LD室，實用面積972平方呎，四房套房間隔，日前以1,225萬元成交，追平屋苑今年同類型單位樓價最高紀錄，實用呎價12,603元。 原業主在2011年11月以633萬元購入，持貨近九年，賬面獲利592萬元或94%離場。

美聯物業助理聯席董事陳國良表示，沙田偉華中心4座高層F室，實用面積358平方呎，兩房間隔。 業主以700萬元放售，近日降價17萬元後，以683萬元獲承接，實用呎價19,078元，成交價創屋苑新高。據了解，原業主是於2016年以460萬元購入上址，現時轉手賬面賺223萬元或48.5%離場。

鄰區馬鞍山交投明顯活躍，世紀21奇豐區域經理莊瑞生指，馬鞍山中心2座中層C室，實用面積364平方呎，3月時開價640萬元放售，直至5月初租客遷出，叫價提升至660萬元，日前略減至656萬元即獲承接，呎價18,022元，料創項目新高。

再唔買只會更後悔

兒燈仔：一個月後送都冇人要